## Участник сообщества

Не следует идеализировать участника сообщества. Каждый приходит в сообщество за своим, удовлетворить собственный интерес и собственные потребности. Сообщество для участника зачастую оказывается инструментом удовлетворения личных интересов.



В сообществе участник развивается, получает собственный опыт. Постепенно развиваясь от "новичка сообщества" (англицизм нуб от англ. noobe - новичок) в "старожила клуба" и затем в "старика" (термин олды от англ. "old" - старый). Вся разница между ними в продолжительности пребывания в клубе, а также (и это гораздо важнее) в количестве опыта,  знаний,  навыков в сфере  интересов сообщества. [17].

